\section{Algorytm DMS}
Algorytm DMS \ang{Deadline Monotonic Scheduling} - statyczny algorytm monotoniczny ze względnym ograniczeniem czasowym.

Algorytm oparty jest na systemie priorytetów, które przydzielane są na podstawie względnego ograniczenia czasowego według zasady: im mniejsza wartość ograniczenia czasowego (im mniej czasu pozostało do ustalonego terminu wykonania) tym priorytet zadania jest większy.

W algorytmie przyjmowane jest założenie, że:
\begin{equation}
p_i <= d_i <= T_i
\end{equation}
gdzie:
\begin{itemize}
\item p\textsubscript{i} - czas wykonania zadania
\item T\textsubscript{i} - okres występowania zadania
\item d\textsubscript{i} - względne ograniczenie czasowe zadania w odniesieniu do chwili wystąpienia żądania wykonania zadania
\end{itemize}

Warunek wystarczający na istnienie rozwiązania dopuszczalnego jest opisane wzorem:

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.2\textwidth]{./rys/wzor1.eps}
\label{fig:wzor1}
\end{figure}

gdzie:

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.2\textwidth]{./rys/wzor2.eps}
\label{fig:wzor2}
\end{figure}

Sposób przydzielania priorytetów jest optymalny dla zadań, które spełniają poniższe warunki:

\begin{itemize}
\item wszystkie zadania posiadają względne ograniczenie czasowe nie większe niż okres występowania zadania,
\item najdłuższy czas wykonania zadania jest nie większy niż jego względne ograniczenie czasowe,
\item wszystkie zadania są od siebie niezależne i nie blokują się wzjemnie,
\item żadne z zadań nie przechodzi w stan uśpienia dobrowolnie (w projekcie przyjęto, że zadanie jest niepodzielne),
\item istnieje taki moment, w którym wszystkie zadania są gotowe do wykonania w tym samym czasie,
\item czas przełączenia pomiędzy zadaniami wynosi 0,
\item wszystkie zadania są gotowe do wykonania niezwłocznie po ich przydzieleniu.
\end{itemize}
